一人幾個覺得好靚既城市名

煙台
蘇黎世

翡冷翠

雷克雅未克

香港

阿姆斯特丹

敦煌

鳴沙山

翡撚翠

君士坦丁堡
倫敦
洛陽

維也納

Nice

華沙

愛琴海

希臘白屋

列寧格勒

超靚

柏林

敦倫

維多利亞城

華沙
都柏林
曼徹斯特
考文垂
里昂

瑪雅

其實香港真心幾靚

日本所有

abu dhabi

阿根廷首都
布宜諾斯艾利斯

斯德哥爾摩 Stockholm

黑龍江，四川

薩爾斯堡

斯德哥爾摩

威海鎮
Paris
Tokyo
Kyoto
Liverpool
Shangri-La
Tibet
Darwin
Sydney
Hawaii
Malta
Vatican
Cappadocia
香港

長安

大馬士革
耶路撒冷

好天氣

一人幾個覺得好靚既城市 名
一人幾個覺得好靚既城市名

滿地可

京都

楓丹白露

連雲港

香港建國

Kyoto!

神奈川
楓丹白露
稻城
耶路撒冷
西雅圖

呼和浩特
烏魯木齊

布宜諾斯艾利斯

有睇某套戲?

伊修巴爾
克塞爾克塞斯
利正布爾
達布里斯

愛丁堡

雪梨

其實話香港果d，香港係邊個國家既城市？

唔差左UB

伏也伏丁納

利物浦
純粹個名感覺上譯得好靚
去到反而覺得冇咩特別

馬屎州

地區名得唔得啊

日本既目黑

仲有育空

城市就

斯德哥爾摩

京都
一聽就有陣古色古香既味道

紐約
香港
東京

咁話新加坡又點？
反上腦

蘇黎世

前提係耶撚

塔斯曼尼亞

新北

拮隆波

列支敦士登
利物浦
梵帝岡

大馬士草
薩拉熱窩

利物浦

瓜達拉哈拉

煙台
日照
邯鄲
Seattle
Los Angeles
San Francisco

慕尼黑

Stockholm
Edinburgh

暗黑倫敦

Llanfairpwllgwyngyllgogerychwyrndrobwllllantysiliogogogoch
真係有依個城市名

斯里蘭卡

Gogogo
有歌添

布拉格

海參威

好型

如果靚既話
維也納

維也納(英德文都好聽)
蒙特利爾
洛桑
奧斯陸
耶路撒冷
雷恩(法文好聽)
法蘭克福

富良野

京都

長春

Detroit

慕尼黑

日內瓦

宿霧

Los Angeles

劍橋

San Diego

珍珠港

諗起幅長輩圖

布宜洛斯艾利斯

維也納
君士坦丁堡

中國

直布羅陀

葡萄牙
橫濱
香港

青森，秋田

阿特蘭蒂斯

巴塞羅那

莫斯科
千葉
長春
海牙

悉尼

樓蘭算唔算

西安

赫爾辛基

軽井沢

慕尼黑
細細個已經覺得好好聽好型

自由市

符拉迪沃斯托克

聖塔倫

ching ho ball
城市

聖彼得堡 一個有齊法國德國俄羅斯元素嘅城市名

德黑蘭

浮羅交怡

名古屋

慕尼黑
紐西蘭
伊斯坦堡

邯鄲

都柏林

Tasmania 名同真實都咁靚

slow fuck

我都覺得呢個好好聽

都靈
東京

agger

葉城

火焰谷
天龍八部

依個真心名又靚，城市又正。去過兩次都俾佢金黃色嘅城市迷住。

香格里拉

大加蚋堡
京
貓霧捒社

和歌山

沖繩

江門

延雪平

梵蒂岡
烏蘭巴托

江門市

好撚柒

叫返佛羅倫斯仲好聽

洛陽
愛丁堡
君士坦丁堡

楓丹白露

洛琳
好似貴族女人名

九龍城

依兩個名 我諗起墨香

見到個post都係諗到 蘇黎世

大洋洲

昆士蘭

宿霧

布達佩斯

哥德堡

英文的話
Alaska 不過係州
Rome
Brussels
Budapest

中文就鍾意
京都
蘇黎世
布拉格
函館
江南

意大利地方就唔好改個咁中式嘅名啦
又冇翡翠

大陸

函館
愛丁堡
巴黎

仲有布拉格同雅典

西雅圖
溫哥華
都柏林

阿姆斯特丹
盧森堡
芝加哥

香港

北京
黑龍江

神戶

聖彼得堡

包頭

城市名定係城市譯名

拉閪拉

西雅圖（英文都好好聽）

檀香山

名古屋

三水

Elsemere

The Isle of sky

銀城
浮羅交怡
雲頂
仙台
墨竹工卡
蘭斯
佳木斯
南特
米蘭
柏斯
蘇梅
奠邊府
華沙
海參崴

平安京仲靚

寶雞

鄂爾多斯

普羅旺斯

蒙地卡羅

安特衛普

英文就 Antwerp
中文就 滿地可

伊斯坦布爾
蘇格蘭
聖馬提諾
布達佩斯
耶路撒冷
聖彼得堡
列寧格勒
香格里拉 （明明係大陸 但個名好西化 ）

洛聖都

巴爾的摩 滿地可

西雅圖

佛羅倫斯九唔搭八

香港真心柒
以前唔覺 拆開睇耐左就唔順眼
個香字 好俗 二十年前大陸女人個名好多都改叫阿香 美阿香阿蘭阿麗阿珍阿惠阿珠阿蓮
以上都係同一個層次
點解要標稱自己港口係香呢？咁又有幾香呢？

Irkutsk
伊爾庫次克

布拉格

米蘭

莫斯科

法蘭克福

認真諗左五分幾鐘

Edinburgh

北京

加德滿都

海牙
布達佩斯
華沙
科隆
蒙地卡羅
夏灣拿

仲有呀拉木圖 鹽湖城

千葉

布拉格 - 聽到就覺得浪漫
愛丁堡 - 會覺得呢個地方有歷史有文化
仰光 - 好有希望好正面咁 仰望光明咁

利申 9up

日內瓦

拉斯維加斯
馬達加斯加
夏威夷
倫敦
紐約
杜拜
斯里蘭卡
斯德哥爾摩
斯洛文尼亞
沖繩
雅典
阿姆斯特丹

有d好似國家黎

大馬士革

千葉

姬路

翡冷翠
維也納
柏林
桂林
斯德哥爾摩
立陶宛
雅典

列支敦士登

Jack slowfuck

鄂爾多斯
烏蘭巴托
佳木斯
稻城
香格里拉
阿斯塔納
白馬
網走

奧斯陸

Wanganui

Sevastopol

因為首都名真係叫好空氣之類
Bueno 乜乜乜咁 讀過少少西文

香城

鳥取
青海
愛琴海

有種霸氣feel

格陵蘭
同英文名一樣昆鳩人以為係綠草如茵

Kolkata

北海道

香港
霧島
雲浮

愛丁堡
墾丁
瑞典

唔城市得掛

德國富克

明斯克

香港唔係國咩
點解降左格做城市

不過佢係州

胡志明

伊斯坦堡

唔Google仲以為係亂打

Taumatawhakatangihangakoauauotamateaturipukakapikimaungahoronukupokaiwhenuakitanatahu

城邦 同新加坡一樣

Luxembourg
Leeds

卡莎布蘭卡

Kalinlingrad

龐貝古城

米蘭
維也納

Prague
Zermatt

Zermatt
Bled
Kotor
Lucern
Heidelburg
Rovinj
Dubrovnik
Hallstat

佛羅倫斯

雅典-- 完全中哂古希臘嗰陣嘅典雅
仙台&蓬萊 -- 唔知點解覺得好似一對

伊莉沙伯港 （Port Elizabeth)

加拿大：黃刀市 白馬鎮
歐盟：翡冷翠 那不勒斯 巴黎 斯特拉斯堡
華沙 布拉格 布達佩斯 海牙 斯德哥爾摩 柏林 波恩 里斯本 布魯塞爾
美國：檀香山 西雅圖 春田市 鹽湖城 長灘市
俄羅斯：秋明市，新西伯利亞，聖彼得堡
阿根廷：布宜諾斯艾利斯
巴西：聖保羅
日本：小田原市，歧阜市，鹿兒島，鐮倉市，神戶市，四國中央市
南韓：蔚山市，西歸浦市
菲律賓：宿霧
紐西蘭：威靈頓，基督城
澳洲：愛麗絲泉，雪梨

Florence個意大利名係Firenze,翡冷翠係徐志摩去歐洲旅行果陣改,都仲未有中譯名的時代

btween愛琴海係地名唔係城市名

運頭塘

翡冷翠呢個名好撚做作，似d偽文青懶係高雅咁起既名

Btw見到d人打咩伊斯坦布爾，那不勒斯，就知香港語言真係被蝗化馬

譯呢個名條友本身就係文青

金銀城
巴格達城

我其實唔知那不勒斯係邊
巴打講下舊名得唔得？

珠西機場

我覺得好靚

佛羅倫絲
Florence
因為個名，所以決定去嗰度旅行
棉花堡 聽落好軟熟

赫爾辛基
佛羅倫斯
斯德哥爾摩

拿坡里

我都知，但係真係覺得好做作

97前香港

高雲地利啊

咁你不如話所有直譯名都九唔搭八

一定要好撚有意境咁先為止好 ？

棉恭堡唔係城市黎wor

烏蘭巴托

阿拉木圖

長安
金邊
銀川
京都

不如講下邊d難聽

嘩屌咁我就知喇
幾時開始轉咗？

雞西市

翡冷翠係文藝復興嘅誕生地
文藝氣息極濃厚
我覺得翡冷翠襯好多
有嗰種氣質喺度
佛羅倫斯都叫ok，但差翡冷翠一截

York

意大利文發音其實係 firenze
我覺得翡冷翠係近 d
佛羅倫斯就係英文 florence 既譯音

又一城

英文本身都兩個叫法喎
Naples同Napoli，好似都係指同一個地方

哥本哈根

Naples係意文叫法

姐係Florence同Firenze 既分別

Napoli係意大利文
Naples係英文

貝爾格萊德

千里達

你岩

貝拿勒斯

黑龍江

珠海

歐洲:
塔林
維爾紐斯
羅凡尼米
日內瓦
布拉格
布達佩斯
索菲亞
葉卡捷琳堡

非洲:
恩賈梅納
尼亞美
雅溫得
洛美

亞洲:
安曼
利雅得
曼德勒
巨港
棉蘭
芽莊
洛陽
襄樊

美洲:
夏灣拿
亞松森
薩凡納
卡宴

澳洲:
愛麗斯泉

的黎波里

三藩市
聖地牙哥
佛利蒙

鍾意古都, 京都.

興安盟 烏蘭浩特

花蓮
仁川
信義

ROTTERDAM

檀香山
新奧爾良

Fucking
Anchorage
Oakland
Ashford
Oslo
Bern
Carentan, Saint-Lo, Calais, Arnhem
Novosibirsk
Casablanca
Mogadishu
Pretoria
Perth
Saigon
Hue
Cebu
Delhi
Pusan
Tabriz
Tbilisi

海參崴就海參崴啦

Victoria City
Tai Po
Sha Tin

Jurong
Paya Lebar
Woodlands
Tampines

瓜達啦哈啦

算

哥本哈根
赫爾辛基
奧斯陸

熊本

其實好似係隊波叫拿玻里
城市叫開那不勒斯

京都
名古屋
札幌
秋田
檀香山
曼哈頓

烏蘭巴托
布拉格
騰沖 大理 香格里拉 西雙版納 青海 襄陽
阿德萊德
威靈頓
奧斯陸
哥本哈根
里昂
紐約 洛杉機 西雅圖
北海道 白川鄉

重慶
漢城
阿姆斯特丹
香港
蘇州

中華人民共和國

蒙地卡羅
墨爾本

中國香港

岩岩去完番黎

係伊斯坦堡，係蝗語咁on9 個輕l 音麵要譯埋做爾